各位，其實香港政府部門係唔互通資料架

我唔係話佢今次做得好， 當然係麻煩， 好似上次咁做就最好

但係有一點我想講， 好多人都話"政府"咪有曬我哋資料囉， 做乜仲要再問

但其實呢個"政府"， 係指一個整體， 我哋各部門間係唔會互通資料， 除非你特別向其他部門要個別資料

e.g. Lands冇HAD資料
社署冇水記資料
如此類推，唔會互通

更加唔會有稅局資料

哦

其實唔只無資料咁簡單
基本上政府部門之間係唔會講野或者溝通

但真心想知要幾百萬人填表寫信去寄快
定係問另一個部門拎資料快?

通條毛

改地址都要續個部門改

之前又得？

之前一人行政費10蚊直入銀行
而家過百
如果分比政府班垃圾公務員自己袋佢地肯唔肯？做唔做？好難咩要佢互通資料慳返3億
而家係比人賺唔比自己賺咁解

今次柒係因為有上次做對比。

如果政府所謂嘅「呢個已經係最快可以派4000嘅方法」，都需要動用咁多人力物力，就唔好話自己盡左力喇，撚狗啫。

下次咁政府講， 回佢「即係你無能」

佢哋行政費入面有包土地查冊費我算
但係我唔明點解要身份證副本

可能佢就係想俾香港人覺得佢地其實冇你地咁多資料呢

所以咪on9囉

政府部門最叻耍太極
唔上身就得啦

一定係幾百萬人填表寄信快

因為HK no IT

如果做到電子化其實係最好

你覺得真係咩
就算係hk 呢個層面係，係國家個層面都一定唔係

我哋鍾意而家咁

身分證號碼係咪互通?

no

今次行政費係唔係多過上次

LM

搭單問，政府可唔可以查申請政府工既人既醫療記錄？？

講真咁辛苦又呢樣又果樣為左果四千蚊，我返下兼職仲賺得安樂

一向係咁，咩事互相推卸，成日話做跨局工作小組通消息都講左好耐

唔通資料就用其它標準派啦ON9，多多條件又唔識簡化

利申，返HQ

同香港公司 部門同部門之間冇野交流 有事就部們互射 公司文化

根本揀Option就係方便做Data matching
Option1 最簡單直去照批
Option2-4就搵IRD, R&V, SWD慢慢搞
再用一條盜竊罪包底等你班友仔唔會亂咁填

如果話有Audit返查Option1有冇中其他Data再做inspect既話
我唔咁話冇既, 但以政府辦事能力個pool咁大就未必全部都check囉

何止隔離部門
隔離 team 做乜都未必知啦
Tree structure, leaf 之間無線
全部要搵番上一層兜路

明明稅局有晒DATA
都會比統計署定審計署問問問
明明稅局報關都係用統計署個PLATFORM
比佢地煩死

最搞笑係查返政府架構，統計署UNDER稅局
我真係屌佢老味

大把公屋狗撚去漁記攞狗牌照填公屋地址，因為佢哋唔單止唔通，就算問佢拎都要搵個副處長級以上寫信過去，仲要係逐隻問，所以根本就唔駛驚

資料唔通唔係罪 政府成百年都係咁
其實好似申請政府工咁得唔得
比張表你簽咗名就係授權你應徵既部門
向其他部門查資料
而唔係你自己資料由自己提供

派6000點派？
同埋話冇 真係冇咩？

另外同私隱條例都有啲關係
當初向某部門填表交嘅資料
嗰份私隱聲明講咗限定用嚟做乜
除非警方執法
可能要法庭傳票搜查令
或者立一條法例話而家授權稅局/水記/差餉署轉交資料俾審查處
Override 咗之前嘅私隱聲明

又要身份證又要住址證明同銀行證明，唔講仲以為係去年借錢

係人都知，係屌你戇鳩陳茂波要入息審查揦屎上身

唔怪得之d發展長年都無變無改善啦

其實喺正常嘅民主國家
嗰本憲法係用嚟約束政府嘅權力
講明政府可以有咩部門可以有咩職能
要因應時代成立新嘅部門賦權新嘅職能
係要由人民嘅議會經過討論立法授權
例如美國憲法講明國務院要負責外交事務
所以一直叫國務院唔係美國外交部

而家呢個 case 其實真係應該立一條專法
授權個咩審查處去訂明嘅部門攞訂明需要嘅資料
咁樣 bulk process 仲方便過搞個 IT system 要市民自己 apply

唔好傻啦 資料唔互通先至係優點黎
難保你有個朋友做水務處或者其他政府部門
佢想知你一年交幾錢稅有幾多入息
冇理由佢可以係電腦度㩒兩下你啲資料就比哂隔離部門睇架嘛

咁佢點核對我哋資料？

所以一早要改革啦！垃圾

今次4000?
你份嘢簽咗名授權㗎嘛

唔會

關我撚事呀？
你自己諗掂佢啦，You are well paid.

政府系統係on9
超過一半工作時間浪費係系統到

咁佢係咪又要過隔離部門查？？

如果唔係就公職人員行為不當，越權，濫用職權

同埋政府系統全部做 audit log
幾時咩人 login 睇過咩資料全部即時自動記錄
唔是搵個 fresh grad 求其起個 MySQL 就俾人 select 哂啲資料事後又查唔番邊個做

咁呢個政府就摺咗佢啦，俾啲有心嘅人去做！！

有授權就得
無授權就唔得
否則做嗰個公務員自己有刑事責任
之於用咩方式授權
我唔清楚

呢個係好處 ,改乜

政府唔互通消息先最好
你可以隱瞞大把野，例如稅局

屌錯唒焦點，授權唔係重點咪戇鳩啦，
上次6000蚊又係咁派

因為呢個係壞處囉！
百痴先會spin咗去授權到
上次6000蚊係咪一樣有授權呀！！

如果我哋個政府首長係由人民直接透過選舉賦權
佢諗嘢做嘢嘅方法就唔會好似今日嗰個咁柒
同埋因為民選首長有經過民意授權
佢可以得到更大判斷能力可以點做得更好
如果做得唔好我哋就彈劾佢或下次選舉唔使佢再做

填張表 影印幾張野講到好似擔泥咁

但如果我話發現一個港獨組織嚮某工廈開band show，請埋外國人交流

即時有齊食環、地政、消防、警察局、入境處、勞工處...........一次過打通晒都得啦

根本係政府既處事方法同效果唔好先咁多人屌，
公開左個帳目出黎同預期都差天共地啦，咩幾億落行政費用
又唔講明d 老人家拎左長者金冇得拎4000，第一日就搞到派晒仲要係d老野去排隊，浪費公帑又浪費人力物力，整個網上申請個網去apply呢4000蚊都話要18個月，成件事顯示晒公務員上上下下既辦事能力就係奇低

點解唔開個委員會 有權力拎唔同部門既資料？

上次派錢真係辛苦哂政府 今次用嘅方法方便咁多真係多撚謝政府

因為私隱嘅關係，無你授權部門同部門間唔可以傳你資料

其實如果資料互通先恐怖

需要卸膊時除外

唔互通, 你就出張Form, 叫我地授權你去link up D 資料, 用來派錢Only, 你張form, 幾個tick, 加個HKID / A/C#, 搞點晒, 唔好係到要我俾document你, OK??

利申: 無資格拎.

即係係IRD做的朋友隨時睇晒你D資料? 無control, 無人做audit?

統計署邊係under稅局.

依家4000咪就係叫你授權佢去IRD RVD SWD 攞資料，都無叫你交果幾類文件。

一單野就有人支持政府互通資料，所以話D人短視，第日就有人問點解D個人資料可以隨便攞

根本問題個位唔係有曬資料就得，而係佢自己設左好多關卡比自己

咁互動資料既行政費洗唔洗3億 你答我

唔互通，直接通曬上大陸

上次薯片係外判俾銀行派錢
你填張form係授權銀行用你資料

你唔好咁天真啦

你試下響西環兜口兜面掛個天滅中共/香港獨立banner

何止你嘅個人資料，連你祖宗十八代嘅資料都起埋

唔信你試下

屌
所以整個架構都要改囉

但係係佢地份工黎架喎

唔用option 2點製造咁多公墓員職位

點解唔通呢，同一個政府

一個部門access到同個部門任何人都access到係兩回事黎喎
你可以加權限架
睇到唔代表可以任睇

係啊平時就資料唔通，到一做你班異見者就咩都通晒，咁你都可以唔屌政府你就係奴才啦!

唔明果啲一定係成世人未做高大公司或者政府

但係都會直通支那雲

sales可以查到hr入面員工薪金資料都都幾得人驚

Body check 時，醫生禁個制就知，除非睇開私家醫院或者精神科
普通職員無權check

上次銀行咁難攪都攪掂，今次

你呢啲咪斬腳趾避沙蟲
你銀行所有balance transaction 個人資料
都係互通既 teller睇到 backend又睇到
點解你唔嘈私隱問題？
一個完善既data system 所有野都有log
所有野都有法律（刑事責任）去保障
就係有你呢啲無謂假設香港咪咁落後囉

而家啲人最叻就係唔識個樣都要扮識

中央資料庫呀？
咁咪人人有張密碼紙仔就睇到晒啲資料囉
我啲個人私隱點算先

而講得出呢類井底說話既人
肯撚定係工作範疇入面根本無接觸過一個真正confidential既database(細公司至銀行級別乜都好）

好多兒登仔冇做過嘢
呢個擺明係英治留下嘅傳統

其實唔互通資料係好，但係有呢啲申請要處理既時候其實係咪要協調呢

要人交呢樣個樣對政府係最簡單，對市民係最煩

唔只短視，直頭民智未開。

屌你整個授權先有得睇咪得囉豬腦

張建宗話要你唔比?
呢單野又唔係D部門個別搞出黎, 係司局長
司局長搞出黎都可以推話部門唔比資料所以做唔到? 呃邊個

呢樣真，政府啲官僚制度就係事不關己唔撚做費事狽鑊，真係dklm

上面咪有巴打答咗你
你整個DB要有權限 有log
亂鳩睇人d野係犯法